有冇人胳肋底出汗好臭

我每次一緊張一少少熱個胳肋底就出汗
個人就形住好臭好尷尬 唔想其他人聞到
所以我每次一出汗就唔敢行去好大動作咁同人傾計
上網睇到好多方法去醫
其實我想做微波手術切除汗腺
但因為我暫時冇咁多錢做
所以我想問下大家有冇其他方法解決或者經歷分享下

推

止汗劑有用

可能係生癬

我啲汗香

食齋，真係得

我宜家用緊biore個隻止汗劑
佢係有一陣嘅作用
但一出汗就冇左陣香味

認真呢？

用止汗石 好work

仲有冇其他方法？
好絕望

求介紹

標準答案：完

之前係泰國買 十蚊一舊 用成年都未用完

臭味源自蛋白質，減少蛋白質攝取，等於消滅源頭

未聽過止汗石
講嚟聽下啊

或者試下唔同牌子
我用 REXONA
用咗就冇味

但冇理由突然食齋㗎
呢個方法係得
但我諗我唔會用到
但多謝您嘅建議

做運動

其實主要成份都係果d，擔心咪貴少少買日本野

求解釋

係咪巴打？
想奶

try this

用咗好多年了 每次出街前兩邊都擦一擦 輕鬆解決問題 可以keep到全日無味 就算多汗都只會滲無味嘅汗水 夏天的話可以轉用藍色樽 有啲薄荷成份 小小涼浸浸咁

可以嘅 有冇日本牌子介紹其他國家都得

絲

標準答案係改善飲食

唔係好止到汗但搽完唔會臭

藍色

汗臭最主要原因係細菌，佢地果d有少少關事但搞鬼死咁耐先好少少
殺到菌就除到臭

唔該哂您嘅介紹啊
香港有得買嗎？

唔該哂

狐臭？

等睇痴線佬想奶
印象中有，其實iherb都有個牌子ok的，唔記得咩名，化妝品店有機會有，50蚊左右好平用到好耐

我唔知啊

好似得日本國內有得買 所以我每次去都大手購入

我上網查下

個到臭九成都係啦

除非你嚴重到全身出汗都臭，如果唔係用呢隻野就夠

我遲啲都去日本 我到時睇下有冇 再大手購買
Btw多謝你俾咁多產品介紹俾我
感激不盡

Crystal Body Deodorant, Mineral Deodorant Stick, Unscented, 1.5 oz (40 g)

又唔係全身咁勁 係胳肋底啫

用咗咁多年 斷唔到尾有咩用

唔好切汗線 淋巴系統排唔到毒之後有手尾

試吓改變飲食習慣啦 飲多啲水

試吓用呢隻啦

狐臭陣味好鬼特別，但亞洲人好少有

搵人幫你奶

絲打會唔會係翻工果幾件衫太舊/雪紡質地果類衫？

有時遇著果幾件衫 出少少汗都臭到

夜晚完涼同朝早梳洗時都照噴止汗劑 久而久之都有效

唔洗客氣 小意思
藥房一定有的 去啲止汗產品區搵下 搵唔到就開張圖指畀啲店員睇 白色就一定有的 綠色或藍色就未必到到有 我自己就鍾意用藍色 搽落去約涼爽 特別夏天用零舍醒神

你幾時開始有味

其實你唔怕死有隻野可以keep到一星期唔出汗

又係喎 我今日着個件衫成日着到我好臭

係咩？

話說u記好似有隻好滑既衫，成日都有吹奏但其實好垃圾又唔透氣，又唔快干好易臭

因為外國人大多數有狐臭！實際上有狐臭的才是正常人，沒有狐臭的人才是「不正常」的。

為什麼這麼說？這是科學調查的結果，在我們大概兩千代（約五萬年前）我們的祖先從熱帶非洲逐漸遷徙來到亞洲，這個時候發生了變異，第16號染色體中部的ABCC11基因上第538位鹼基發生基因突變，導致大汗腺減少分泌。

據調查結果顯示，中國人95%含有這種基因，沒有狐臭，韓國人與中國差不多，日本人稍微可憐一些，84%的人是變異的沒有狐臭，還有16%的人有狐臭。

可是先別說日本人可憐了，走出亞洲看看發現中國人真幸運，大洋洲的居民只有30%是沒有狐臭的，白種人只有10%沒有狐臭，而黑人幾乎就是狐臭的代名詞，只有0.5%的人沒有狐臭。

獅王好似有隻野解決到呢個問題

好似係中學
利申: 宜家係大學生

汗臭 應該同臭狐 好大分別？

利申 無臭味

屌你老味我左邊完全唔臭右邊臭撚到仆街

唔建議用，搽完皮膚會刺痛／痕
而且好似有致癌成份，以前屈人寺藥劑師有賣，唔開名了

好複雜喎！

Ok

可以試下呢隻，一樣都可以去味，擦左出汗無咩味

yes，極大分別

沖涼時, 照平時一樣, 但搽皂液後, 用自己嘅膝蓋磨擦自己嘅加拿大 ( 右膝磨右邊, 左膝磨左邊, 每次約10下), 然後沖水就OK !試過真係work 日頭再加biore果隻止汗劑

其實我懷疑過自己身體出問題
不過過幾日我可能去中醫到睇下

Ok 不過長遠我仲係解決唔到問題 我先會做手術
Btw謝謝你嘅介紹

咪傻啦，出汗潮濕／溫度適合細菌生長咪有怪味，正常現象來
就算你全身臭都無需要去睇中醫做運動三餐定時飲多d水keep住一排就會好轉
中醫

戒打飛機

散熱問題 認真

建議唔好用止汗劑 止汗劑啲味同汗味mix埋更加臭
最好既方法緊係去沖涼啦 如果沖唔到涼建議你帶多套衫褲換 換左會無咁臭

我會嘗試從生活習慣開始作出改變
睇下有冇少啲臭味

唔好咁多幻想啦，除非你倒水咁出汗如果唔係止汗石起碼keep 12小時

我又唔係倒水咁出汗
純粹係胳肋底出汗就臭

隔個鐘就搵濕紙巾抹一抹
防止啲菌滋生更加臭

Okok 我聽日出去睇下

通常件衫洗完都仲有味既話 再著又出汗仲臭架
拎件衫浸白醋再擺入洗衣機洗會好好多

用咩濕紙巾最好？
有冇建議？

但枝野既味唔太好

冇撚用架傻婆 唔好曬呢啲無謂錢啦 專心儲錢做手術好過

我聽日買白醋洗下件衫

殺菌就得

我會努力儲錢去做手術

我上網睇過話可以係訓前or出門前用酒精用係腋下

想索想奶
絲打出汗可以叫我幫妳奶翻乾淨

傷皮膚 但殺到菌

聽過切除汗線手術有副作用
會變到多手汗或者其他位出多左汗
因為d 汗點都要排出

我有用過，英國野？

大汗撚 一定要避免厚身重磅果種衫 或者 雪紡
天氣熱一出完汗 洗極都唔乾淨 積哂細菌
下次一出汗就黎料 陣味唔止汗味 好難頂

我覺得無咩味，可以接受

應該係臭狐

我係絲都有呢個問題

我依家用緊呢隻粉都幾好 沖完涼搽少少落胳肋底 （味道同西瓜霜好似）一星期用幾次 就無咩味（有時唔知點解都會有陣味 但用左之後情況好好多 起碼無人聞到）
係華潤堂有得賣$75

Airism？
果隻反而ok 著好多次洗好多次都無乜味
加厚果種heattech 同埋波衫質地既衫先攞命

永遠著背心+外套
如果翻工就買背心裇
有冷氣著外套 一出門即刻除
有同事都係大汗 暑假翻intern佢著長袖 出去一個鐘成個人滴水咁樣
我就乾爽好多

唔講啦廢事有傻仔走去買，唔係
都係果句，出汗正常現象，除到臭咪ok搞咁多做咩

我都係緊張少少個胳肋底就即刻出汗 沖完涼就唔同我d寵物玩 一玩就出汗
由中學都有keep住搽止汗劑 搽完冇汗味好香添 成日比人話好香噴乜香水 其實係止汗劑味

我係腳臭

儲緊錢做手術

咁你係荷爾蒙影響呀
你食野要清淡啲 會影響荷爾蒙嘅食物唔好食咁多
多做運動 作息要正常

我出門口前用酒精紙抹一抹
等佢乾咗用止汗劑可以成日都冇味

搭單問 用消毒藥水會唔會冇咁傷

唔出街就唔會出汗

打機緊張都會出汗

酒精紙即係邊隻

咪又係傷
不過自己取捨下個平衡啦

識人手汗大到可以滴水先會去做，工作需要無辦法
其他食飽無野做咪去玩下

有冇聽過miradry 唔洗做手術

酒精唔買咁濃就得

臭狐細細個就會有，唔會突然出現

我以前用過，覺得無乜用，唔知係咪我問題

其實都係手術嚟 只係唔係傳統開刀個種

呢種 以前見抽血都揾呢啲
之後買咗又幾好用

係，我開頭以為著耐左但買新都係咁後尾研究好耐發覺件野濕左要等好耐先干同埋極不透氣

胳肋底用衛生巾

泰國Watson 自家出嗰隻用過都work，唔知香港嗰隻

可以試下呢隻，無有害物質，我用完可以四五日同做完運動都無味

其實女人易搞過男人
男人冇得著呢種衫

加上男人又冇得噴香水
更加唔會畀錢做手術
有親戚老公出汗好大味 淨係話男人係咁架喇
做佢老婆真係好撚慘 只能忍

唔食蛋白質個人好易肥

不過酒精唔好成日用
我應該冇樓主咁大汗
我都係久唔久頂唔順先用一次
多數未出汗已經用咗止汗劑
太臭唔想沖涼用酒精紙最快

你可以試下Crystal deodorant，係用礦物鹽整，唔會止汗，但係出汗唔臭，我用左就快兩年。
sasa同iherb都有，兩邊都唔貴，可以試下

不過sasa啲中文名牌有啲伏，會叫止汗劑，實際上個包裝係英文，會講明係防臭味，買嗰陣去止汗劑嗰個架會揾到一排望落似晶石嘅嘢就係啦

係邊到可以買到？有無效？

中學就係青春期開始，臭狐多數係12至13到開始有

係呀 唔知係咪我果件
返工著 著一日個賂肋底位就有小小味
薄 滑既質地

我聽日會去睇下
Btw唔該哂

食少啲囉 本身人都唔需要食好多好多

件野太養菌無辦法，弱化班波衫
我都買左幾件做底衫貪佢幾得意出哂事，出左汗好耐先乾，又濕又涼成日攪到我肚痛

屌你老味
正經po po乜撚嘢紙紮公仔

咪撚quote喇
完全封鎖就得

著呢啲冇咗件衫吸汗仲大味

唔認同 長袖出汗勁太多 仲要冇咁易抹
冇袖衫你久唔久行埋一邊拎乾紙巾抹下就得 唔駛下下入廁所

件衫吸汗吸耐左先臭啊，up味+汗臭味

我同我同事 暑假翻工 一個冇袖一個有 即刻高下立見 佢出汗出到背脊都濕埋

即係點個臭啲

睇username咪知囉
我係一開始建議著冇衫果個呀

*冇袖衫

我覺得沖涼液都有關係
以前用dove 少少汗都會臭
轉用滴露好咗好多
夏天多汗用銀離子止汗劑或者蛇粉

有隻係日本出，部份sasa有得買，印象中60蚊內

藥房買，支野冇香味 抗菌除臭勁，撑到12小時

好多時件衣服累積嘅味道，洗衫方法
壓力汗就多跑步，身體適應返
有菌就脫毛，清潔會乾淨啲
臭狐係汗有多油脂俾細菌分解而產生，戒口少肉少油炸
身體虛冷汗就搵中醫補下

呢隻我用過粉紅色 幾香呢隻
好似日本先買到？ 香港冇乜點見有

試下施巴隻噴霧

我都係用呢隻 搽完果下胳肋底好乾爽好舒服

我過埋呢幾日 就會開始做多啲運動 排下汗

用止汗晶石
用咗完全冇味 但唔方便

我用開呢隻

不過我睇過其他牌子其實大家成份都係嗰隻鹽，係差在有冇加香味，我自己就中意冇香味

唔方便 即係點？講下

佢係一舊水晶咁，你要前一晚加水再碌落underarm
唔記得就。。。。。。
我通常沖完涼就用

樓主可以試下呢款 惠康十幾蚊就有
用一次大概可以keep到3-5日 視乎你嗰幾日出汗量大唔大 個人會剪開一格格慳住用

用酒精抹好傷，格肋底既角質越黎越厚，會有好多粒粒同變黑。脫咗毛同無脫一樣臭，去做止汗療程(脫毛公司)完全無效 可以慳啲錢

手術依家2019年，已經唔係切汗線了，亦唔會轉移其他位置出汗，亦唔會出唔到汗。上網睇過，評論好50/50 有人話做完唔臭，有人話好快臭返，樓豬可以上網睇吓

止汗石唔知係咪以前我用過果個，係對壓力汗完全無效，樓豬可以慳返啲錢

止汗劑千其唔好用有味既，出左壓力汗會更臭，渡邊代言果隻無味既，可以止臭但止唔到汗，但不錯。gastby 隻抹汗濕紙巾抹完更臭，不了

樓上有人介紹格肋底m巾，不錯
小林製藥出左隻香味格肋底m巾，可以keep到12小時up，不錯。但留意格肋底m巾唔可以濕水，會無效，有香味果隻先好用，要配埋渡邊代言果隻/其他無味止汗劑用

基本上你用消毒紙巾 抹走表面的細菌 自然就無味 但治標不治本

樓豬，就係呢隻
完全無效，可以唔洗試
呢隻唔係for你既壓力汗
普通人汗臭就有效(我諗)

用無患子植物香體磨砂霜！

你果種係唔正常情況，唔好老點人啦

有無聽到佢話緊張先臭

我都做完微波除汗腺
宜家10日 胳肋底仲係腫+痛 上臂有d麻痹扯住扯住咁 舉唔直隻手
但暫時效果都ok 感覺無咩臭狐味 等生返d毛出黎先知道真正效果

唔緊要啦 我會樣樣試下

各位唔識咩叫壓力汗可以上一頁出去google下先，樓主唔係熱到出汗臭，佢係壓力汗既臭

遲啲可唔可以講下你嘅情況
真係好想知術後嘅情況
拜託哂

浸浴有少少用

屋企冇浴缸

無得感覺架，要問人，如果你唔介意
不過你underarm係唔係變到好大撻黑色
btw用咗幾錢?

但上面有人話會傷到皮膚

sasa有得賣小林m巾，但好似未有香味版
樓主試完ok可以去日本買，直情間間藥妝店都有得買

用滴露重點式洗格肋底
出門口前揸止汗膏
飲多啲水

有隻日本quick beauty 幾好
幾舊水一罐仔

用左幾年 一直都係用佢 暫時最好用 唔止汗但完全零臭味

用開nivea, 我本身都好大汗
用完一日都唔會有味
用左好多年

焗桑拿

我都早幾年做咗
做完後腋下黑咗好多
但的確少咗出汗同無咁臭
不過會轉咗係其他位出多咗汗

google完，一樣問題，但隻野對我ok，唯一係對u記件衫唔ok

中學間中用止汗劑 點知後來格肋底生癬
一撻撻啡斑 好易出臭味
係好臭嗰隻
美容院話我用得多止汗劑
塞住曬啲毛孔先搞到咁
後尾拖左兩個月
睇醫生拎業膏搽先好返

噴酒精keep唔到好耐

以前喺 baby kingdom 見過好多人都話有效

搽左幾耐？ 有無r過

暫時用過最勁都係Nivea走珠
出完汗啲fd聞到我話香

唔黑 但仲係腫到不似人形
整左16500 但我覺得我果個醫生手勢唔係太好 麻醉藥落得重左 做之前狂打麻醉針+藥水
頭幾日胳肋底腫到有個波咁 仲慢慢跌到落個肚到 7-8日舊野先消左 但要退晒腫+手臂神經都好返晒要一個月到

我都係咁卒胳肋底叫人聞 講笑話仲貴過黑松露佢地都話無味
我係細汗但臭狐勁既人 宜家腋下都唔會出汗 真正效果要等d毛生返長先知 因為臭狐好大原因係因為胳肋底毛太長up住d細菌

完全唔痕 係好肉酸同好臭
搽幾日明顯好轉
一星期多啲已經接近好返
當時好撚開心 拖左咁撚耐 終於好返
但從此唔敢用止汗劑/膏
格勒底剃得多都好易臭

你比較好運，如果會痕果種好易r傷皮膚，無r過同埋一開始就用啱藥易斷尾好多，如果生埋加拿大毛就可能要食埋藥先清得哂

癬如果無揾到正路醫生好難斷尾

啲衫仲浸味同有少少黃漬點先洗得甩
明明唔太熱嘅時候啲汗本身冇乜臭 但係件衫一濕浸味就出哂嚟

下，有出汗，有細菌就有味架啦，根本好正常

有無專玩胳肋底 av

另外俾個急救方法你，如果你真係胳肋底出汗臭左，可以去廁所抹左d汗先，再jit少少梘液落紙巾到，用手指整薄d梘液，之後用張梘液紙巾茶落胳肋底，薄薄地得feel唔到濕個隻，太濕可以用第二張紙巾hi返d走，咁樣就會無 / 少左好多臭味，但只係emergency plan only，如果你已經大汗到件衫入左味就咩都無用，同埋想治標就介下口，煎炸紅肉快餐少d食就ok

希望幫到你
利申，好怕夏天出街既瘦底大汗巴打

每次feel到出汗我都會搵隻手抺再聞
好正

我直頭用手抹完再比啲囡囡聞

帶多件衫換

銀色呢支冇味㗎 不過真係唔會出汗
我都唔多見喺香港有

我都係咁，返工一尷尬同緊張打機就會好易出汗

返工九成時間成個手掌都係汗，有時會誇張到手掌有啲小水滴，最嚴重個時會心口同背又出汗，出到恤衫都濕晒一撻撻，膝頭流到落小腿

係屋企打機有時真係會成滴汗由胳肋底滴流落黎

淨係識係咁噴香水

所以去親日本要盡量掃貨掃多幾支🤧

我都問過醫生，唯一方法切除個度既汗腺，但私家無錢做，公立有d淆，你知佢地d水準架啦

用nevia 果d 香體露就得

佢係絲
所以係戒幫人打飛機

夜晚沖完涼都噴止汗劑？會唔會唔係咁好？

呢隻真係堅work
用過好多牌子，連上面有講嘅止汗石我都用過
只有呢隻真係有效
話冇用嘅人可以搽多少少，搽太少都係有味架

件衫好易有汗味又點搞？

酸宿味？

照出汗？

個post好臭

出啊 我覺得完全唔出汗唔係咁好咁

有冇人有壓力汗，都可以除臭

呢個真心work 已經介紹咗俾身邊啲朋友用 個個都like

我都係用佢
出壓力汗唔會臭
絲係咪一般熱個種汗唔臭，得壓力汗會?
係嘅話可以試吓，好襟用，一舊用幾年(我係會出街先用)

每日飲6L水 如果食野大味再飲多啲
平時出多啲汗 即係運動

得閒睇中醫去下濕屙返鋪勁嘅，真係有用，頭幾次可能會屙得好勁同勁臭，之後會好啲，有時汗臭係因為有宿便

唔好用止汗劑，用消臭膏/消臭石，止汗劑係抑制你出汗，會塞住汗腺對汗腺唔好，消臭膏/消臭石係針對產生味道嘅真正成因：細菌，你汗臭唔係因為你汗臭而係因為細菌

食少啲肉煎炸野飲多啲水，特別係肉，食得多會令你啲汗有多啲氨基酸定唔知乜，咁就會臭啲，，雖然唔係即時見效，但效果會比你想像中好

利申：過來人，本身唔止格甩底臭，成身一出汗就臭到仆街

用緊呢隻

你依家唔臭臭？

邊度有得賣㗎？

莎莎

用明礬水沖涼啦，汗味有細菌感染當然臭啦

基本上唔臭

查呢d有用d, 噴嗰d冇咁有效

用開佢澳洲野 仲要天然

夏天keep到成日岀汗唔臭
唔會同香水陣味溝埋一齊咁難頂
其他都試過 唔work 有款化學野好多 越噴越臭

幾多錢㗎

第一張圖白色o個枝，我用完夜晚胳肋底好痕，用過好多款止汗劑都痕
反而用8x4呢枝冇痕，幾好用

不過呢排轉左止汗水晶，更天然
唔係好止汗，但出汗就完全冇味

Mememe 平時做運動無臭味 但一緊張就有

我都係

脫毛啦

我用呢隻，有效止汗，但會查上去有少少似glue stick，會塞毛孔，唔敢多用

Beautyranking好似有 唔肯定

有無脫胳肋底毛啊？

小林製藥有隻止汗啫喱
Logon有得買
每朝查完夜晚都無臭
試過用過好多隻
得佢最work

Sasa有賣

試過 ～真係冇汗味

我冬天用dove 滋潤d
夏天用滴露 12小時無汗味

查完都臭
壓力汗

帶濕紙巾出街

要持續幾耐先有效果

超有效
利申 : 素食撚

可以試下用呢個
keep到24小時 出汗會有香味
見啲台妹用過話解決到臭狐問題

sukin支嘢堅正
夾埋佢支body wash效果仲好
就算流汗都唔怕陣味散出嚟

絲？
用艾詩走珠個隻好好
一搽完開頭止到汗 但我好大汗 會照出汗 但唔會臭 同埋唔出汗個時好香

同你一樣

搽既比噴既有用

呢隻究竟應該點用
乾用？定濕水用？

得閒去沙灘曬下太佢
做下運動出下汗
食少啲肉

一定要除毛 剃又好脫又好 一定要除

我超大汗同會有味，止汗劑同止汗石都係幫唔到我止汗，不過止汗石用多幾日真係止到臭，又唔會撈埋啲止汗劑味，推

食嘢唔好咁雜，食少啲蔥蒜韮，試下戒辣嘢凍飲，飲多啲水

我覺得無用

銀離子個隻用左好多年
work

無患子植物香體磨砂霜

華潤堂有

每日返到屋企沖涼都望下
岀完汗 啲毛會有啲嘢凝固左
好難捽甩
味嘅源頭
就算我用沖涼液 洗頭水洗先易甩
要用指甲址佢先

不過岀大汗話好臭
如果少少汗 會香香地
之前啲女朋友 依家老婆都話係

卓悅都有得買啦

我都有依個問題

我係一日飲好多水同食清啲
基本上唔太多食濃味野
同沖涼洗加拿大仔細啲

完全唔用止汗劑

情況同你一樣！
做過微波
開頭一個月幾好
之後打回原形，不用蹝錢

我係玩香水。

我好似都係會有嘢凝固
但無話大汗會臭細汗會香喎

用芝蘭粉

Biore個隻講到明唔會止汗，係揮發汗水

食得太重口味，食清淡啲

完全一樣....
我又係有咁既情況同上網睇到有呢個技術
超困擾
但我之前識人佢話佢有個朋友割完腋下汗腺
然後變咗背脊出汗勁到冬天都要攝塊毛巾係背脊
跟住我就驚驚地唔知做唔做得過 同埋我先做咗全職3個月都未有...咁貴既話要草真係唔知要草幾耐

咁多種產品其實你最緊要係睇佢個有效成分

呢啲產品細分做 deodorant(字面意思：去味劑）同antiperspirant （止汗劑） 兩種

deodorant 嘅主要成分係各種香料，佢只係用香料味冚住汗味，汗味太大就冇用

antiperspirant 嘅主要成分係鋁鹽，佢會塞住汗腺，冇汗自然就無味。呢類成分會寫成 aluminium 乜乜乜。上面有人介紹嘅某種日本產品，主要成分就係鋁鹽，表記為 燒ミョウバン （即係燒明礬）或者 アルミニウム塩 （鋁鹽）。

依家有新產品佢係透過殺菌嘅方法防止產生汗味，主要成分係 isopropyl methylphenol / イソプロピル
メチルフェノール（讀過chem嘅同學，佢嘅 iupac 命名係 3-Methyl-4-isopropylphenol）。未用過唔知效果點。代表產品係 Biore Z

lm

正確

有冇人胳肋底出汗唔㚖？

唔係，騷味，極攻鼻好提神，

有冇絲係脱完毛一出得多汗就有個紅印？啫係yip住啲汗搞到咁

用完48小時都唔臭，堅work

覺得有用
用緊第3枝
其他牌子唔掂 得頭幾個鐘work

本身腋毛多? 剃左應該會好d?

止汗劑除臭有效
但長用好易敏感、生瘡
而家靠沖涼用清潔力強嘅洗臉膏（例如專科果隻），或者啲手工皂，洗到格肋底完全冇臭味為止
到第日出汗就冇咁易有臭狐味

止汗劑方面，個人覺得Nivea果隻走珠幾好，唔鍾意香味嘅話可以揀敏感肌果款

好用？

做入侵式手術會好啲

台灣做好似都唔使一萬蚊

用緊
但覺得沖涼時難d洗乾淨
要卒多幾卒

用男士/運動專用止汗劑, 唔好用噴款，要選用走珠款的，好有效。

沖完涼要即塗止汗劑，唔好等到出汗先用

無壓力汗嘅人真係唔會明同一般汗臭有咩分別
我又係一緊張就狂標汗
一出汗就更緊張 愈緊張就愈出汗
啲汗仲會有啲酸酸叔叔味
同平時夏天好熱或者運動出嘅汗完全唔同味
仲要近呢幾年突然先會咁

巴打，係咪o字頭？屋企有支

廣告

miradry 之前好平10K一次，但無去做

做左咁多年人正係中學遇過一個女同學有臭狐
陣味勁到係隔三四個身位都聞到

用膏狀個類 目的係再殺菌唔係止汗
市面啲噴劑有重金屬好危險咁 最好用之前搵下啲成份

我都係平時做運動d汗係唔臭
但一大壓力個種汗就臭....

其實極少人有，我起碼咁多年未遇到超過10個，不過有一個已經印象好深刻

補返圖
我係用呢隻
本身用左止汗劑十幾年，貴嘅平嘅都用過，咩nivea，addidas基本上買到嘅都試過
用左呢隻真係返唔到轉頭
唔會有止汗劑嗰隻好假好廉價好攻鼻嘅「香」味
又唔會搞到痕，或者可能因為塞左而起啲類似暗瘡嘅粒粒

各位回頭是岸呀

呢你老母

之前比人水到簽jel Peel, 頭2次無用，第三次開始有效

真，冇汗味，連大小便都冇咁臭
利申:素食2年

on9話係源頭 淨係減少就唔會消滅啦
你個人體會唔會零蛋白質呀 用下腦啦

呢隻sasa 有得買

唔好意思，我胳肋底好香

你個腦就冇L用
汗臭係反映緊身體問題，做手術唔流汗令身體唔再發出訊號就等於冇事?

有問題就去睇醫生啦 睇乜撚嘢中醫 醫鬼醫馬咩

呢隻有冇香味
驚止唔到汗都有香味遮下

隔一排就抹下啦

會唔會平時食野太重味？食清淡啲飲多啲水應該都幫到

我用過幾work喎

人出汗有臭味，不一定是壞事
人們有時候出汗有汗臭味，這不一定是壞事。這是因為身體裡有不好的東西，通過汗液排出體外。當不好的東西排淨了，汗又變得沒有臭味了。
汗臭最常見的原因，就是人的胃濁。當人的脾胃運化功能出現問題，導致消化不好，水分運化也不好，濁氣和濕邪就留在體內。於是身體會進行自我保護和清理，幫助人將胃裡的濁氣通過出汗排到體外，就表現為出汗臭。
有些人的汗臭是暫時的，但有些人長期出汗臭，就形成一種濕邪體質了，此時最好用藥物來調理。
腎濁的人，比如有些人先天腎虛，出汗也容易有臭味。
從生活習慣上來講，有汗臭味的人，多數是飲食不節、不潔，譬如吃飯時間不規律、量不節制，吃太多生冷、油膩食物；有的人吃肉多，脾胃消化負擔重，也容易汗臭。壓力大的人、心煩、失眠，也容易影響脾胃，導致汗臭。

不解釋

原來咁多人咁撚臭成班臭狐撚

Sasa有得賣

我緊張/做運動/平時正常熱到出汗
三隻味係唔同

我反而背脊好易濕
明明冬天得10度左右但行多兩步就會濕
但其實自己又唔覺熱同埋額頭位都無汗出

用Adidas, 最持久

講真 我試過 有2年日日做gym d汗真係冇咩味

做左
免息分期付款（好似分12/24個月）

sasa有得賣！真心止到味 出左汗都唔臭

正解
推薦用滴露洗下

搭車成日聞到唔係臭汗味up味咁簡單 嗰啲真係攻鼻
利申 本身對氣味好敏感 少少臭我都可以好大反應 成日覺得自己咁樣好煩

但食素嘅蛋白質屙屎都會有啲臭
我都係9成素 只係晚餐食2,3粒肉咁
不過做gym 所以食得多豆類補充蛋白質 一樣臭

真心有用，出既汗變到唔臭，又keep到成日好勁

啲屎有其他味唔識形容
利申 素食撚好多年 偶爾會食吓魚

剃胳肋底毛
真係無咁臭左

係我通常每邊都搽廿幾下 以防萬一

搭單問，有無人試過胳肋底啲有啲粉狀粒粒，啲底衫胳肋底都黃曬

屌我試過 因為我日日用樓上介紹日本個隻止汗晶石 唔知係咪關事 有時會痕同埋有一兩次生左d粒粒仔咁既野 跟住我沖涼特別捽下佢地 隔幾日就自己消

sasa有

咁你剃晒啲毛咪得

有隻係件衫嘅胳肋底貼
索汗而且辟臭 每次落地盤必用
但治標不治本 巴打去見下醫生啦

飲多d水啦

濕水用，我自己個人習慣係夜晚冲完涼趁濕身嗰陣用，之後嗰日全日出啲汗都唔臭
因為呢種防味你要喺出汗污糟之前用先有效，所以其實冲完涼好亁淨嘅時候係個好時機

圖

用濕紙巾抺下
聽講可以打botox 但我未試過

源頭係細菌呀

冇臭 不過唔鍾意日常出汗 怕尷尬同埋感覺唔舒服
平時去做運動 浸浴 焗桑拿就冇咩所謂

係咩味
酸宿？

唔係
好騷臭
好奇特嘅味
一聞到就知點解叫臭狐

好有用喎，用咗真係唔臭
仲要一星期先至沖涼後搽一次

識野
香港買好貴 通常我係ig搵代購 但要等
你平時去開邊到買？

唔知你幾勁 我用開rexona/adi咩運動配方/ Nivea
未試過俾人話臭

有冇人出完汗會香？

臭好似係話有菌
天生臭嘅人係因為佢汗腺會分泌啲蛋白質
而呢啲蛋白質正正係隻臭菌嘅食物
佢一進食分解就有味

只要買有消毒嘅止汗劑，例如有酒精成分嘅就可以改善

但據說呢種味進化史上係用嚟催情
大部分亞洲黃種人都冇呢隻基因
外國佬就有好多

我反而係出汗唔臭
係Up住唔抹先會臭..

以前細個用噴既 出左汗都照臭
原來係因為D毛阻住D止汗劑 根本落唔到毛孔
一出汗就仲臭

轉左用碌碌就成為冇味既男人了

唔好做手術
宜家所有切汗腺嘅手術 都會有代償性出汗嘅問題
你胳肋底係唔會出汗呀 但會出喺其他地方
有人嚴重到啲衫幾個鐘就濕晒要換衫
可以google下

有做運動同出開汗果排，d汗無咩味

無香味架
呢隻佢係會大大大汗都照出 但唔會出啲有味嘅汗 唔係好似止汗劑個啲咁完全閉塞毛孔的

我自己都有過樓主講嘅問題
早幾年誤打誤沖涼嘅時候，撞用咗Head&Shoulders(冰涼薄荷) 洗胳肋底
第二日就冇咗汗臭，然後一直持續用落去
間中買錯過第二隻款，係冇效果嘅

呢隻牌子洗胳肋底就好，洗頭好似麻麻

脫毛副作用係汗臭
脫毛公司仲會建議唔好用止汗劑，真係有辣有唔辣

我都係咁 自從用左止汗劑就冇野
有時唔記得噴又會臭
噴個隻個效果會好過茶個隻少少

可以試下 我依家一星期搽一次 可以keep一排
利申 用過晒咩水晶 止汗劑 浴鹽 (work一排 之後就唔得)

我都想喺腳度做⋯ 建唔建議？

樓主
我都有你同一個問題
我一日沖兩次涼，但一大汗就開始有味
我試過好多止汗劑，無論粉嗰隻同埋搽嗰隻
都係止到一陣，就算噴幾多，一大汗都冇用

我而家用緊biore (前排賣哂廣告，日本肥婆做代言嗰隻) 呢隻唔係粉狀嗰隻類型，佢係全液態。不過就貴其他止汗劑一陪 $4x至5x左右

我男同女款都試過，兩款係一樣冇分别
但真係work，keep到成日

希望幫到你

有脫但keep住生返出黎

對個醫生經驗老到
望兩望就開岩藥膏
但唔痕都叫癬？

其實又唔貴其他好多
佢唔係氣壓樽 係噴樽 全支都係用得既野
的
我都用緊 不過剩係keep到半日 要補一次

d人話搽薑汁
利申 不負責任

其實係件衫臭，試下著新衫 feel下

去sasa同人講想買止汗膏 基本上係日本牌子就得
佢有啲有味/冇味 但都可以令你胳肋底唔出汗/出少啲 而且普通止汗劑好撚香 加埋浸汗味就好臭
止汗膏好用啲 而且唔洗等佢乾

樓主 可以試下 先用凡士林 搽胳肋底 再拍d 蘇打粉 可以吸味 之後女人就噴香水 男人就噴古龍水 利伸：本身有臭狐 用左之後出親汗都冇曬味

咁你仲慘過我但我明你感受
但so far呢隻算係最好去汗味

唔怕死就買 西施蘭夏露 用一次成個星期無味，有時成個月都得，不過用得密會敏感甩皮，不過而家好難買 大陸野黎大陸網購就有。

你淨係用係胳肋底？
呢隻唔適合敏感肌膚嘅人用
如果係敏感肌膚一查落去會紅咗

係，我淨係用係加拿大

係喎，呢隻都好work
之前萬寧有賣

用過，哩隻成份好似有鋁，用耐咗會堵塞毛孔
止汗劑唔好用有鋁既

緊張排嘅汗同正常排嘅汗係唔同， 正常汗係嚟自Eccrine glands，基本上全身都有，因為呢種汗係用嚟cool down，多以水份為主，除非食過啲好大陣味嘅野，如果唔係正常情況下應該冇乜味。

緊張嘅汗嚟自喺Aporcine gland，其中一個集中點係喺格甩底。呢啲汗有類似Pheromone嘅野，以前喺用嚟引起同伴注意，或者係嚇走其他動物 （即係狗柯尿覇地盤個原理），而且多由fat、Protein組成，一有呢啲成份就會吸引細菌，有細菌就會有好大陣味。無論點搞飲食都好，都係會有味，最好係用止汗劑。

另外衫要久唔久買過啲新，有做運動嘅朋友就知，啲運動衫有時洗完明明冇味，一濕水就臭到仆街。因為啲polyster衫好易trap咗啲菌，其他衫都係一樣原理。

我都用咗幾年，但要厚搽先有用
最好一沖完涼厚搽，出門前都要搽
有隻洋甘菊味好香

有時緊張就出汗囉 我唔知係咪壓力汗
但好多人推薦我用呢隻 我會買黎試下

有無人係好似我咁淨係一邊胳肋底會出汗，另一邊永遠都好乾爽

噴嗰啲好易敏感，抵抗力弱嘅時候格甩底會紅咗一撻同㾗，後來轉咗用Body Shop嘅Deodorant stick，已經用咗幾年，一直都冇出過問題。有敏感嘅朋友可以試吓。

我用緊隻叫 nuud 既 deodorant
佢聲稱對身體無害
同埋我中意佢既係查完會照出汗，但唔會有臭汗味
唔好係用起黎有啲麻煩，同埋貴

係咪都係沖完涼查?
定係出街前查?

識有位朋友出汗個身係香

飲食習慣影響，如果大汗就帶多一兩件替換衣服，如果朝早沖個涼先返工更好

靚女？

除咗外咗搽野
內在調理都好重要

一日飲四公升水
每日做45分鐘有氧

食益生箘
少食重味野

堅持三個月
會改善好多

我係拜託啲親友帶俾我
通常一次帶2L就用好耐

而家iherb都有
不過得最基本果隻
價錢都過得去

我想舔

出多啲汗冇積聚污糟野

有隻手術唔會

應該次次著完都搵嘢浸下

邊度有得買

沖完涼 抹乾加拿大 搽幾下係兩邊 出街

想奶

之前用得多止汗劑 令到胳肋底變黑左

Hello無圖

呢隻好用呀

絲？

咁你做愛嘅時候咪會臭彬彬？

今日問過 橙色個間同 綠色個間，佢地都話無

下晝去左太子莎莎睇 有綠色65蚊 白色就55

應該兩樣都得
佢話佢係做完運動之後搽
我就出街之前搽 都work

施巴果隻香體噴霧幾work

試過未 未試過比咩
穴位治療黎

真係得 講堅
d人未試過又比負評又比
低佢有臭味

sunrider Herbal Deodorant 好好用，$190, 襟用，用少少都keep到香足1日！香港都買到最緊要

用過好多方法 水晶石 日本8x4止汗膏都係臭，灰到淘寶試偏方 一星期用一次就得
依家發覺係自己d衫洗唔乾淨 一濕就勁臭 明明汗冇味，但緊張汗會臭 打算換哂d舊衫佢

拎去磅洗，包香，都唔算好貴

我買左返黎啦 但唔知點用
有冇人可以講下

用過2年 但半年前開始唔work

岩岩趕住收工 做到好趕 然後成身臭曬

謝巴打推介請問每次應該茶幾多同可以維持幾耐

仲以為要去日本先有

用adidas , 走珠，藍色蓋白色樽
女仔用粉紅色蓋白色樽

唔好用噴嗰隻，一定要用走珠
清潔好胳肋底，
走珠look完之後，等到佢乾晒，先好放返個胳肋底落泥。
咁就keep到一日

綠色 藍色 白色有咩分別？

樓主你幾歲？
我做左微波切汗腺
不過好細個18,9歲做
當時醫生有話太細個生陳代謝快
有8成機會復發，叫我過25歲先做
當時無理，一心諗住要除汗除臭
頭一個月真係完全無晒汗
點知慢慢半年左右已經返晒黎
勁後悔做左，白捱左2野
依家過左25了，已經無勇氣再做，怕又係得個吉
Keep住塗止汗劑算

我都係 乜都試過都冇用 搞到又黑又臭

20

用咗8x4 唔會止汗 但起碼冇咁勁味
香港買既外國牌子(尤其係運動牌子) 會攪到腋下變黑
又除唔到臭.... 依家一去日本就掃十支八支返黎用

我沖涼後用明礬（石狀，水晶咁）趁濕黎捽胳勒底。佢會好似吸左d味咁。
捽幾下再拎舊明礬過水，再捽，四五次就ok.一樣會有汗，但完全無味。開始既時候日日沖涼後用（一星期左右）。跟住我間唔中覺得有味先用。
舊石就咁晾乾就ok
十幾蚊一包用半年。
安全有效。千祈唔好做手術。有得排汗好緊要！

呢度有講用法
但係係粉狀。以前我睇過我果種石狀既用法但頭先又搵唔到
但好多人分享有用。我自己用明礬五年了。無任何皮膚問題和唔舒服。出國旅行攜帶方便，平日都易買。同藥材鋪講你想要大粒既（用耐d）,圓d(無咁刮)。
佢通常會成包俾你揀。
咁啱粒粒都尖，可以用沙紙磨到滑。

希望幫到你。

嚴重琴去咩地步先要做手術
影響生活？
好奇問

食小d紅肉

磨沙，噴香水

紅音螢咁

唔明

有狐臭？

呢支好有用，但用得耐會痕

因為用得多止汗劑加拿大黑左
覺得好核突好自卑
見到啲人著吊帶露加拿大白滑好羨慕
所以就切左汗腺諗住一了百了
好彩後來發現sasa有賣隻天然止汗石
唔會整黑加拿大，再用一年半時間整返白加拿大
不過手術後有2撻好細既疤仔就無得復原了
好後悔，千其唔好做呀！！！

黑左 想睇圖

咁我又冇喎....都用咗2年幾了...

Adidas 好啲，止汗勁些

有無人用過佢？我見暫時都未有人講。
一星期噴一次，大汗用後可以完全止汗，唔駛日日噴，但咁有效唔知有無好勁既副作用，真心推薦可以買黎試試

想問邊到買平？

樓主係咪好肥嘅？

會唔會着少d棉質衫好d？

食少d紅肉（豬牛羊），飲多d水，真係好有用架